<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="first_article_text">
        Бывший футболист ЦСКА Александр Гришин высказался о российских тренерах,
        отдельно выделив возглавляющего «Зенит» Сергея Семака.\n\n

        «Как бы российские тренеры не обижались. Руководство считает, что на данном этапе «Оренбургу» поможет Слишкович.
        Тоже не секрет, что наши тренеры ходят по кругу и ничего не выигрывают, кроме Семака.\n\n

        Он работает уже восемь лет и подписал контракт до 2030 года. Руководители «Зенита» оценивают все риски.
        Как бы Семака ни хаяли, но до него ничего не выиграли Манчини и Луческу.
        А это были тренеры с именами. Потом зашёл Семак и выиграл всё что можно.
        Когда болельщики «Зенита» говорят, что Семак — слабый тренер, то у меня волосы встают дыбом.
        Это какие-то нехорошие болельщики «Зенита». Семак — сильнейший тренер», — сказал Гришин
        в беседе с корреспондентом «Чемпионата» Владиславом Кругловым.
    </string>
    <string name="second_article_title">Сергей Семак объяснил, как «Зенит» взламывает команды, которые обороняются низким блоком</string>
    <string name="second_article_text">
        Главный тренер «Зенита» Сергей Семак рассказал, как его команда справляется с созданием моментов в матчах,
        где против санкт-петербуржцев обороняются низким блоком.\n\n

        «У нас в последние годы неплохо получается [взламывать оборону]. Есть результат, есть большое количество забитых мячей.
        Если посмотреть статистику, как раз, наверное, 90% мячей мы забиваем в позиционных атаках, действуя против команд, которые обороняются очень низко.
        Здесь, конечно, важно начало матча, важен быстрый гол. Когда ты его забиваешь, командам необходимо думать и об атаке.
        Второй мяч — уже нужно раскрываться, тогда и интереснее становится игра для болельщиков, более интенсивной она становится, с большим количеством моментов.\n\n

        А что касается такой игры, конечно, многие играют до ошибки. Забили, пропустили — и уже потом начинается другая игра, в зависимости от того, что кому нужно.
        Это футбол. Я думаю, в целом мы готовы, у нас есть варианты, как разнообразить нашу атакующую игру. Быстрые игроки есть, есть футболисты, которые могут побороться в штрафной площади.
        В зависимости от соперника будем варьировать. Конечно, надеялись, что сегодня будет более открытая игра,
        но она получилась достаточно закрытой», — приводит слова Семака пресс-служба сине-бело-голубых на официальном сайте.
    </string>
</resources>