<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="itemTitle">Как Рио Фердинанд пошёл за бутербродом и пропустил допинг-тест: история, которую вспоминают до сих пор</string>
    <string name="secondArticleName">Как Робби Фаулер отпраздновал гол, изображая наркомана: скандальное празднование, о котором говорят до сих пор</string>
    <string name="secondArticleText1">В 1999 году Робби Фаулер, звезда «Ливерпуля», стал участником одного из самых запоминающихся (и скандальных) празднований гола в истории футбола. Это событие до сих пор вспоминается болельщиками с удивлением и улыбкой — ведь кто бы мог подумать, что игрока могут наказать за столь необычный способ отпраздновать гол?</string>
    <string name="SecondArticleText2">Перед тем матчем против «Эвертона» ходили неприятные слухи среди болельщиков соперников о том, что Робби Фаулер якобы принимает наркотики. Эти слухи не имели под собой никакой основы, но Фаулер решил не оставлять их без ответа и дал своё собственное «опровержение» прямо на футбольном поле.</string>
    <string name="SecondArticleText3">Забив гол, Фаулер бросился к боковой линии поля и, к всеобщему шоку, начал имитировать, как он нюхает кокаин с белой линии разметки поля! Болельщики и игроки замерли в недоумении: кто-то не мог поверить в то, что видит, а кто-то, включая фанатов «Ливерпуля», едва сдерживал смех.</string>
    <string name="ReadingStatus">Прочитано</string>
    <string name="firstArticleText1">Футбольный мир полон необычных историй, но одна из самых забавных и невероятных случилась в 2003 году, когда звезда «Манчестер Юнайтед» Рио Фердинанд решил… пойти за бутербродом и из-за этого пропустил обязательный допинг-тест.</string>
    <string name="linkPhoto">https://talksport.com/wp-content/uploads/sites/5/2021/02/NINTCHDBPICT000633930855.jpg</string>
    <string name="firstArticleText2">Для тех, кто не знает или успел забыть эту легендарную историю, давайте вернёмся на 20 лет назад. Обычный тренировочный день на базе «Манчестер Юнайтед». Ничто не предвещало беды, кроме одного: представители антидопингового агентства пришли для проведения плановых тестов игроков на наличие запрещённых веществ.</string>
    <string name="nextArticle">Как Робби Фаулер отпраздновал гол, изображая наркомана: скандальное празднование, о котором говорят до сих пор</string>
    <string name="firstArticleText3">Но Рио Фердинанд, очевидно, в тот момент был занят куда более важным делом — он вдруг почувствовал жгучее желание перекусить! Решив, что проверка не сбежит, Рио направился на поиски бутерброда, чем удивил всех присутствующих. Когда же он наконец вернулся с закуской, оказалось, что его отсутствие на тесте было зафиксировано, и инцидент стал достоянием общественности.</string>
    <string name="firstArticleText4">Сам Фердинанд не сдавал тесты на запрещённые вещества, что автоматически вызвало подозрения. В результате, футболист был дисквалифицирован на 8 месяцев и оштрафован на £50,000. Всё это из-за простой прогулки за бутербродом!</string>
</resources>