<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="article_header">Cентябрь в Москве оказался самым теплым за последние 244 года</string>
    <string name="article_subtitle">В общественном транспорте Екатеринбурга подешевеет проезд. Поездка будет стоить 20 рублей вместо 33, но только для тех, кто будет платить по QR-кодам, через систему СБП, то есть понадобится смартфон.</string>
    <string name="article_main_text">Среднемесячная температура в сентябре составила 17,9 градуса Цельсия и оказалась на 5,9 градуса выше средних многолетних значений. Это на 0,9 градуса выше предыдущего рекорда 1847 года, и в целом более высокой температуры с начала наблюдений в 1780 году еще не отмечалось. Самым жарким днем оказалось 13 сентября, когда метеобсерватория МГУ зафиксировала температуру 27,5 градуса — суточный рекорд сентября 1909 года также оказался побит. За целый месяц в Москве выпало всего 9,6 миллиметра осадков.</string>
    <string name="article_additional_info_button_text">Читать далее</string>
    <string name="article_additional_info">«По данным Метеорологической обсерватории МГУ, среднемесячная температура сентября составила 17,9 ºС, что на 5,7 градуса выше климатической нормы для этого месяца (12,2 ºС). До сих пор рекордно жарким сентябрём в Москве со среднемесячной температурой 17,0 ºС был отмечен далёкий 1847 год, когда метеорологические наблюдения в Москве велись в астрономической обсерватории Императорского Московского университета в районе Пресни», − сообщил ведущий научный сотрудник кафедры метеорологии и климатологии географического факультета МГУ Михаил Локощенко.

        Обновлённым оказался и суточный рекорд максимальной температуры для 13 сентября: в этот день она достигла в МГУ 27,5 ºС, превысив на одну десятую долю градуса прежний рекорд 1909 года (27,4 ºС).

        Рекордно большой в минувшем сентябре оказалась и продолжительность солнечного сияния, достигшая 264 часов при обычном значении этого показателя для сентября 146 часов. До сих пор рекордно солнечными в Москве, начиная с 1958 года, были сентябри  2023 и 1974 годов с продолжительностью солнечного сияния  246 и 226 часов.  Количество осадков за месяц в Метеорологической обсерватории МГУ оказалось крайне малым и составило 9,6 мм, что лишь ненамного превысило наименьшие для сентября значения 7 и 8 мм, отмеченные соответственно в 1949 и 1882 годах.

        «Причиной этой погодной аномалии явилось исключительно долгое нахождение средней полосы России в течение всего месяца вблизи центров и на западной периферии долгоживущих стационарных антициклонов и отрогов, что обеспечило устойчивое вхождение тёплых тропических воздушных масс и, как следствие, нетипичную для осени жаркую, ясную и сухую погоду в Московском регионе», − подытожил Михаил Локощенко.</string>
    <string name="is_read_switch_text">Просмотрено:</string>
</resources>