<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="card_article_text">Читайте также</string>


    <!-- Текст для статьи 1 -->
    <string name="article1_title">DreamWorks назвала дату выхода «Шрек 5»</string>
    <string name="article1_part1">
        Анимационная студия DreamWorks объявила, что мультфильм «Шрек 5» выйдет 1 июля 2026 года. Информация об этом появилась в соцсетях компании.\n
        \nРоли озвучили Майк Майерс (Шрек), Эдди Мерфи (Осел), Кэмерон Диас (Фиона) и Антонио Бандерас (Кот в сапогах).\n
        \nВ качестве сценариста проекта выступил Майкл МакКаллерс по сюжету Криса Меледандри («Ледниковый период», «Гадкий я»), который стал также сопродюсером вместе Джеффри Катценбергом.
    </string>
    <string name="article1_part2">
        После выхода «Шрека-5» DreamWorks Animation начнет работать над спин-оффом франшизы, запущенной еще в 2001 году. Собственный фильм получит Осел.\n
        \nИзначально пятый мультфильм о Шреке планировался еще после выпуска «Шрек 2», который получил признание критиков и принес создателям более 900 млн долларов. Однако бывший главный исполнительный директор DreamWorks Джеффри Катценберг решил закончить франшизу четвертой картиной и «Шрек навсегда» стал финальным мультфильмом об огре.\n
        \nРазработка возобновилась в 2014 году, Universal Pictures официально подтвердила производство.
    </string>


    <!-- Текст для статьи 2 -->
    <string name="article2_title">Стажерка Universal случайно раскрыла дату выхода «Шрека 5» в своем резюме</string>
    <string name="article2_subtitle">Что известно о «Шреке 5»</string>
    <string name="article2_part1">
        Стажерка компании NBCUnivercal Шрея Сачдев в своем профиле LinkedIn указала, что работала над мультфильмом «Шрек 5». Девушка раскрыла дату релиза. При этом официально ее еще не объявляли, сообщает издание TMZ.\n
        \nВ резюме Сачдев отметила, что во время летней стажировки в кинокомпании разрабатывала идеи по внедрению продакт-плейсмента в мультфильм. Судя по ее записи, премьера «Шрека 5» состоится в 2025 году. Сейчас упоминания картины в ее профиле нет.\n
        \nПри этом TMZ не может подтвердить, что скриншот реальный. Однако если сообщение Сачдев окажется правдивым, то представители NBCUnivercal заявят о сроках выхода мультфильма в ближайшее время, уверены в издании.
    </string>
    <string name="article2_part2">
        Весной стало известно, что студии Illumination и DreamWorks Animation начали совместную работу над продолжением мультфильма. На момент публикации велись переговоры с актерами дубляжа, которые озвучивали героев в первых частях «Шрека».\n
        \nПоследняя часть франшизы о похождениях знаменитого огра вышла в 2010 году. Мультфильм «Шрек навсегда» собрал в прокате почти 800 млн долларов при бюджете 165 млн.
    </string>
    <string name="article2_read_switch_text">Прочитанно </string>
</resources>