<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="main_activity_header">Поднимаем свой полноценный игровой Minecraft сервер с мини-играми</string>
    <string name="main_activity_text1">Я никогда раньше не играл в Minecraft. Скажу даже больше, мне он был не особо интересен. Скорее все, по причине того, что я не понимал его идеи. Да, я видел, что в нем можно строить бесконечное множество сооружений, выращивать разного вида растения и животных, строить механизмы. Но я все еще не мог понять, как за этой игрой с примитивной графикой мои дети могут проводить целые дни напролёт.</string>
    <string name="main_activity_text2">Но вот в один прекрасный день, восьмилетний сын пожаловался, что у него мало друзей и ему почти не с кем играть в Minecraft. Я начал думать, как ему помочь найти больше друзей и решить проблему с игрой по сети. Я знал, что есть альтернативная версия сетевой игры от Minecraft, которая называется Realms. Это платная подписка, по которой ты можешь создавать свой сервер, а Minecraft выступает хостером. Недостаток этого варианта в том, что играть на таком сервере может до 10 человек. Так же нет возможности устанавливать моды — дополнения от сторонних разработчиков, которые изменяют или дополняют оригинальный контент Minecraft. Такие сервера без модов еще называют ванильными.</string>
    <string name="main_activity_link_picture">https://habrastorage.org/r/w1560/webt/hd/oc/hb/hdochbmipwr49s1ayst8i7q3wbu.png</string>
    <string name="main_activity_text3">Таким образом, изучив немного тему, я предложил ребенку поднять сервер с какой нибудь интересной картой и разместить его адрес в интернете, что бы на него заходили другие игроки. Таков был план по поиску друзей для совместной игры для сына, а для себя я решил, что это отличный вариант для нового проекта, как дополнительного источника доходов, о котором я уже давным давно задумывался.</string>
    <string name="main_activity_text4">Существует две версии Майнкрафа. Одна — это Pocket Edition, предназначена для мобильных устройств и Windows 10, вторая — Java Edition, для ПК. Как оказалось они не совместимые друг с другом, поэтому я выбрал Java Edition, так как в игровом мире этой версии больше возможностей, в добавок под нее существует более широкий выбор плагинов. Ну и еще потому, что я Java разработчик.</string>
    <string name="main_activity_text5">Для хостинга я выбрал DigitalOcean, так как у меня уже был опыт его использования и создание дроплетов на нем занимает считаные минуты. Вы же можете использовать любой удобный для вас хостинг.Для старта нам достаточно конфигурации на 2 CPU и 2 GB RAM. Я пробовал 1 CPU, но сервер жутко долго стартовал, с 1GB оперативной памяти я иногда сталкивался с крашем сервера при импорте крупных карт.</string>

    <string name="second_activity_header">Трудно ли создать свой Minecraft сервер?</string>
    <string name="second_activity_text1">Идея своего собственного сервера мне пришла после того, как на новогодних праздниках я решил вспомнить былые времена и зашёл поиграть в майнкрафт. Я поиграл в классическое выживание, поиграл на серверах и вспомнил идею, которая мне пришла ещё в пятом классе, когда я действительно много играл в эту игру. К сожалению тогда моих навыков не хватало для того, чтобы создать хотя бы что-то работающее, потому что единственное, что у меня вышло, это сломать конфиг dns сервера на своём компьютере и из-за этого поломать интернет.</string>
    <string name="second_activity_text2">Сейчас же я уже вырос, научился гуглить, обзавёлся друзьями, которые тоже что-то понимают в программировании и администрировании сервера. Я предложил создать сервер своим двум друзьям, один из которых в принципе много знает о линуксе, джаваскрипте, джаве, а другой готов был оформить на себя платёжку и строить различные объекты на сервере и общаться с игроками.</string>
    <string name="second_activity_switch">Просмотрено</string>
</resources>