<resources>
    <string name="app_name">AndroidPractice_1</string>
    <string name="article_title">Запуск Starship уже совсем скоро</string>
    <string name="article_header">SpaceX готовится к новому запуску своей гигантской ракеты Starship уже 12 октября</string>
    <string name="article_paragraph_1">Об этом стало известно благодаря уведомлению для моряков от береговой охраны. Ракета взлетит из Бока-Чика, Техас, с возможными запасными датами на 13, 18 и 19 октября. Морякам, работающим у побережья Техаса, уже сообщили о запуске и предупредили об опасных зонах в море, которые могут быть опасны из-за падающих обломков или спускаемых аппаратов. Во время запуска, который продлится около 40 минут, судам рекомендуется быть особенно внимательными и избегать районов под полетными траекториями ракеты.</string>
    <string name="article_paragraph_2">Все ждут разрешения от Федерального управления гражданской авиации США (FAA), которое необходимо для запуска. Ранее были сомнения, что Starship сможет взлететь до ноября.</string>
    <string name="article_paragraph_3">SpaceX вложила 3 миллиарда долларов в разработку Starship, по словам Гвинн Шотвелл, президента и главного операционного директора компании. Ракета уже готова к своему пятому полету после того, как прошла модернизацию и тестирование, включая испытания механизмов захвата для приземления.</string>
    <string name="link_button_text">Следующая новость</string>
    <string name="second_article_title">Чипсет Snapdragon 8 Gen 4 получит два варианта с различиями в поддержке связи</string>
    <string name="second_article_paragraph_1">Новинка может похвастаться поддержкой дисплеев разрешением выше 4K с частотой до 144 Гц. Qualcomm планирует выпустить свой процессор следующего поколения Snapdragon 8 Gen 4 в конце этого месяца.</string>
    <string name="second_article_paragraph_2">Но до официального анонса появилась утечка, которая испортила сюрприз, подробно показала конструкцию процессора и длинный список функций, которые чипсет будет включать. Это, вероятно, самая существенная утечка с августа, и если Qualcomm не сделает официального заявления, то мы получаем самую полную информацию о грядущей новинке.</string>
    <string name="second_article_paragraph_3">Утечка исходит от пользователя Baidu под ником SalothSar, который поделился блок-схемой чипа вместе со спецификацией поддерживаемых технологий. Хотя детали сугубо технические, они будут довольно интересными.</string>
    <string name="second_article_image_description">Блок-схема чипа</string>
    <string name="second_article_switch_text">Прочитано</string>
</resources>