<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="main_article_title">Топ-5 ИБ-событий недели по версии Jet CSIRT</string>
    <string name="second_article_title">Топ-5 ИБ-событий недели по версии Jet CSIRT</string>
    <string name="main_article_picture_url">https://habrastorage.org/r/w780/getpro/habr/upload_files/d45/591/5e1/d455915e15cda3f4693ab31a63829397.jpg</string>
    <string name="second_article_picture_url">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Tux.svg/800px-Tux.svg.png</string>
    <string name="first_articale_text">
        Сегодня в ТОП-5 — обновление для библиотеки Libnv, предупреждение агентства CISA о критических уязвимостях, фишинговая кампания Narketing163, уязвимость в Microsoft Office, атака Linux-серверов.

        Исправление уязвимости в библиотеке libnv

        В начале сентября было выпущено обновление для библиотеки Libnv, в котором была обнаружена логическая ошибка. Библиотека Libnv основана на алгоритме nvlist, который применяется в проекте OpenZFS, но во FreeBSD реализована своя версия, поэтому проблема не затрагивает OpenZFS. Уязвимость не была устранена должным образом, оставляя систему подверженной атакам. Причиной уязвимости стало целочисленное переполнение, что приводит к выделению буфера меньшего размера, чем блок данных, записываемый в него. Эта ошибка может быть использована злоумышленниками для повышения своих привилегий путем перезаписи памяти в ядре и системных процессах. Корректное решение проблемы было предложено в обновлениях 14.1-RELEASE-p5, 14.0-RELEASE-p11, 13.4-RELEASE-p1 и 13.3-RELEASE-p7, а также доступно в виде патча.

        CISA предупреждает о четырех критических уязвимостях

        Агентство CISA выпустило предупреждение о четырех критических уязвимостях, которые активно эксплуатируются злоумышленниками.
    </string>
    <string name="second_articale_text">
        В обсуждении Linux 6.12-rc2 Линус Торвальдс попросил разработчиков не использовать в коммитах страдательный залог, поскольку в языке есть более благозвучный действительный.

        По мнению Торвальдса (и многих лингвистов и филологов, кстати), сообщения в духе «Это исправляет нулевой указатель» более удобное для чтения, чем «Нулевой указатель должен быть поправлен». Создатель Linux отмечает, что такие синтаксические конструкции делают язык коммитов более удобоваримым и «эффективным для общей работы». Самым хорошим вариантом же Торвальдс считает использование повелительного наклонения: «Исправь нулевой указатель» — такие формы «ясны настолько, насколько возможно».
    </string>
</resources>