<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="first_article_title">10 интересных фактов о кошках</string>
    <string name="first_article_preface">
        Домашние кошки давно заняли свое место рядом с человеком и для многих стали любимыми питомцами и компаньонами. Но если вы думаете, что знаете своего кота как самого себя — уверяем: у него есть, чем вас удивить. В этой статье мы собрали интересные и необычные факты о домашних кошках, которые раскроют этих животных с разных, порой неожиданных сторон.
    </string>
    <string name="first_article_text">
        1. У кошек и собак был общий предок.\nУченые предполагают, что кошки и собаки произошли от одного предка — мелких хищников из вида Miacidae, живших в основном на деревьях примерно 66 миллионов лет назад.\n
        \n
        2. Первые кошки появились раньше человека.\nПредки всех современных кошек сформировались в эпоху Миоцена, которая закончилась больше 5 миллионов лет назад, а прямоходящий человек появился почти на 3 миллиона лет позже.\n
        \n
        3. Путь кошек к одомашниванию занял 120 тысяч лет.\nПримерно столько времени прошло от момента обособления подвида степной кошки, от которой произошли все домашние, до начала совместной жизни с человеком.\n
        \n
        4. Кошки стали жить с людьми 10 тысяч лет назад.\nИменно тогда бурное развитие сельского хозяйства на территориях стран современного Ближнего Востока сподвигло людей и кошек жить вместе. Питомцы помогали человеку сберечь урожай от многочисленных грызунов.\n
        \n
        5. Древний Египет — колыбель кошачьей цивилизации.\nНаверное, нигде не относились к кошкам лучше, чем в этой стране. В Египте они считались священными животными, которых оберегали. Египтяне даже поклонялись кошкам в образе богини Бастет. Если домашний питомец умирал, владельцы в знак траура сбривали себе брови. А за грубое обращение, убийство и контрабанду кошек в другие страны виновных ждало суровое наказание, вплоть до смертной казни.\n
        \n
        6. Средневековье — худшее время в кошачьей истории.\nСовсем по-другому относились к этим животным в Средневековой Европе. Тогда кошек считали порождением дьявола и пособниками «темных» сил. Особенно «не везло» кошкам черного окраса — считалось, что именно таких заводили ведьмы для помощи в магических обрядах. За это несчастных питомцев нередко сжигали на кострах вместе с их хозяйками.\n
        \n
        7. Борьба с кошками в Средневековье привела к эпидемиям.\nБезжалостное истребление домашних кошек в те времена стало одной из причин страшных эпидемий чумы, унесших жизни примерно половины всего населения Европы. Переносчиками этой болезни в основном были грызуны, зараженные чумными блохами. Но охотиться на них было просто некому.\n
        \n
        8. Кошки — самые популярные домашние животные на Земле.\nК счастью, религиозные предрассудки ушли в прошлое, и в наше время кошки очень популярны. Специалистами подсчитано, что всего в мире живет около 600 млн домашних кошек. Лидер в этом плане — Австралия: здесь на 10 человек населения приходится 9 питомцев.\n
        \n
        9. В мире насчитывается около 200 пород домашних кошек.\nХотя, редкий человек сможет назвать больше 10-15. При этом «натуральных» пород всего около 40, остальные выведены путем скрещивания, иногда даже с дикими сородичами.\n
        \n
        10.Кошки чрезвычайно плодовиты.\nУченые подсчитали, что потомство одной пары кошек за семь лет может произвести на свет больше 400 тысяч новых особей.
    </string>
</resources>