<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="main_article_header">В сборной Италии – Мальдини-младший. Шок, но он не защитник!</string>
    <string name="main_article_title">После провала Италии на Евро-2024 Лучано Спаллетти пообещал обновление – стратегии и состава. И пока держит слово – к примеру, на октябрьском сборе появились несколько новичков. </string>
    <string name="main_article_text">Один из них – Даниэль Мальдини, представитель легендарной футбольной династии.</string>
    <string name="main_article_text_second">Даниэль сломал игровую традицию отца и деда</string>
    <string name="second_article_title">Как известно, семья Мальдини тесно связана не только со сборной Италией, но и с «Миланом». Чезаре Мальдини, дед, отыграл за клуб 399 матчей и поработал в нем главным тренером, ассистента тренера, членом тренерского штаба и техническим директором, выиграв суммарно восемь трофеев. Паоло Мальдини, отец, отыграл за «Милан» 901 матч: взял 26 титулов, побил рекорд по числу игр за клуб и после завершения карьеры стал техническим директором.</string>
    <string name="second_article_small_title">Даниэль Мальдини, сын, выиграл скудетто с «Миланом», но так и не закрепился в родной команде: поездил по арендам и ушел свободным агентом в «Монцу». На клубном уровне полузащитник пока не продолжил семейное дело, зато попытается в сборной.</string>
    <string name="second_article_text">Он получил вызов через 64 года после дебюта деда. И спустя 36 лет после дебюта отца. Матч с Бельгией провел на скамейке запасных, но для первых минут за Италию в этом цикле остается встреча с израильтянами.</string>
    <string name="second_article_text_second">Чем Мальдини-младший заслужил вызов, объясняет Спаллетти: </string>
    <string name="second_article_text_third">«Это игрок, которого нам не хватало. У него прекрасная манера игры. Даниэль знает, как двигаться перед защитниками, как играть спиной к воротам. Я думаю, он значительно вырос в игровом плане и готов к большому вызову. Посмотрим, как на него повлияет пребывание в сборной».</string>
    <string name="switch_text">Прочитано</string>
</resources>