<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="main_activity_header">Разработчик утилиты Rufus попросил пользователей ПК со старыми процессорами принять проблему с Windows 11 24H2</string>
    <string name="main_activity_text1">Разработчик Пит Батард (Pete Batard) встал на защиту утилиты Rufus, предназначенной для создания загрузочных USB-накопителей, включая возможности для кастомизированной настройки установщика Windows 11.</string>
    <string name="main_activity_text2">Батард пообещал помочь в обходе системных требований новой версии ОС от Microsoft в обновлении утилиты и попросил пользователей ПК со старыми процессорами принять проблему с невозможностью запустить их системы на Windows 11 24H2 и перенести обсуждения того, какие процессоры достойны запуска Windows 11, в другое место, а не в issue на GitHub.</string>
    <string name="main_activity_link_picture">https://habrastorage.org/r/w1560/webt/2d/k-/og/2dk-ogo4lf7upodfyf2ruosaiuw.jpeg</string>
    <string name="main_activity_text3">Сборка Windows 11 24H2 (вышла в общий доступ в начале октября) имеет в требованиях к процессору необходимость поддержки инструкции PopCnt (Population count — count number of bits set to 1, входит в набор SSE4.2 в Intel или Advanced Bit Manipulation (ABM) для AMD), которой нет в старых CPU. При попытке загрузить Windows 11 24H2 на ПК с процессором без поддержки инструкции PopCnt система не запускается, а зависает на экране загрузки с логотипом Windows.</string>
    <string name="main_activity_text4">Процессоры AMD поддерживают инструкцию PopCnt с 2006 года после выпуска архитектуры Barcelona, Intel добавила поддержку PopCnt в микроархитектуре Nehalem в 2008 году (в первое поколение серии Core i). Например, в ПК на AMD Turion II и Intel Core 2 Duo нет такой инструкции, и запуск новой версии Windows 11 на них будет недоступен, если не будет найден обходной путь для этого ограничения. Фактически Windows 11 24H2 не получится запустить на ПК с Intel Core 2 Quad Q9650, но система заработает на Celeron J4005.</string>
    <string name="main_activity_text5">Обычным пользователям Microsoft советует купить новый компьютер или ноутбук с Windows 11 вместо своего устаревшего устройства или продолжать использовать Windows 11 23H2.</string>
    <string name="second_activity_header">Батард предоставил скрипт, который должен обходить эту проблему.</string>
    <string name="second_activity_text1">По словам Батарда, скрипт не помогает при чистой установке Windows 11 24H2. Так что ПК со старыми процессорами в этой ситуации не помогут текущая стабильная версия утилиты Rufus 4.5 и бета-версия Rufus 4.6.</string>
    <string name="second_activity_text2">Помимо этого, разработчик Rufus был явно раздражён тем, что пользователи действительно старых систем жаловались, что их ПК не могут обойти требования даже после раскрытия им кода вспомогательного скрипта. «Пожалуйста, перенесите обсуждения того, какие процессоры достойны запуска Windows 11, в другое место, или я начну удалять сообщения, так как эта ветка уже становится слишком длинной. Подобные обсуждения совершенно не по теме», — написал Батард.</string>
    <string name="second_activity_switch">Прочитано</string>
</resources>