<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="article_one_part_one">Тень — это отсутствие света. Если лучи от источника света не попадают на объект, так как
        поглощаются другим объектом, то первый объект находится в тени. Тени добавляют реализма к изображению и
        дают увидеть взаимное расположение объектов. Благодаря ним сцена приобретает "глубину".
        Сравните следующие изображения сцены с тенями и без:</string>

    <string name="article_one_part_two">Как можно заметить, тени делают намного более очевидным то,
        как объекты расположены друг относительно друга. Благодаря теням видно, что один из кубов висит в воздухе.\n\nТени сложновато реализовать, особенно потому что реалтайм алгоритм для идеальных теней ещё не придуман.
        Существуют несколько хороших способов для приблизительного рассчёта теней, но они все имеют свои особенности,
        которые надо принимать во внимание.\n\nОдин из методов — карты теней (shadow maps) — относительно простой в реализации, используется в
        большинстве видеоигр и даёт достойные результаты. Карты теней не так уж и трудно понять,
        они довольно дёшевы с точки зрения производительности и их легко улучшить до более продвинутых алгоритмов
        (типа теней от точечного источника света или каскадных карт теней)</string>

    <string name="article_two_title">Всенаправленные карты теней</string>

    <string name="article_two_part_one">В целом, алгоритм работы остается практически идентичным таковому для направленных
        теней: создаем карту глубин с точки зрения источника света и для
        каждого фрагмента сравниваем значения его глубины и считанного из карты глубин.
        Главное отличие направленного и всенаправленного подхода в типе применяющейся карты глубин.
        Карта теней, которая нам потребуется, подразумевает рендер сцены во всех направлениях вокруг
        источника света и обычная 2D текстура здесь не годится. Так, может, использовать кубическую карту?
        Поскольку кубическая карта может хранить данные об окружении с помощью всего шести граней,
        то можно отрисовать всю сцену на каждую из этих граней и затем осуществлять выборку глубины из
        кубической карты.</string>

    <string name="article_two_part_two">Созданная кубическая карта теней в итоге попадает во
        фрагментный шейдер, где осуществляется выборка из нее с
        помощью вектора направления для получения значения глубины фрагмента
        (с точки зрения источника).</string>
</resources>