<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="first_article_title">Звёздные войны: 10 вопросов, на которые ответили вне фильмов</string>
    <string name="first_article_preface">
        Учитывая масштаб и глубину вселенной "Звёздных войн", неудивительно, что фильмы оставили без ответа целый ряд вопросов.

Однако многие из них были раскрыты позже, в рамках расширенного канона.

Так что если вы когда-либо задавались вопросом, почему некоторые вещи в "Звёздных войнах" остались неясными, имейте в виду: почти на всё можно найти ответ в многочисленных комиксах и книгах, которые выходят каждый год.

Конечно, не на все вопросы фанатов за долгие годы удалось дать исчерпывающие ответы, но большинство из этих загадок получили логичное и обоснованное объяснение.
    </string>
    <string name="first_article_text">
        1. Откуда у C-3PO красная рука? \nКогда C-3PO появляется на экране в "Пробуждении силы", он выглядел немного иначе - дроид был с красной рукой. Однако, к концу фильма дроид вернул себе привычную золотую конечность. Ни в одном из трёх фильмов сиквелов так и не объясняется, откуда взялась эта красная рука. Так что же произошло? Эта история была раскрыта в комиксе 2016 года "Звёздные войны: C-3PO". В рамках одной из миссий Сопротивления C-3PO вместе с несколькими другими дроидами терпит крушение на кислотной планете Таул.\n
        \n
        2. Почему Люк и Лея спасали Хана так долго? \nСобытия "Возвращения джедая" происходят примерно через год после "Империи. Но почему Люку и Лее понадобилось так много времени, чтобы разработать план по спасению своего друга Хана из лап Джаббы Хатта? На этот вопрос отвечает серия комиксов "Звёздные войны: Война охотников за головами". Она раскрывает, какие сложности возникли на пути к скорому освобождению Хана.\n
        \n
        3. Как Дарт Вейдер узнал, что Люк - его сын? \nПВ "Империя наносит ответный удар" Дарт Вейдер сообщает Люку, что он его отец. Но как Вейдер сам узнал об этом, если в "Новой надежде" он, казалось, даже не подозревал, кто такой Люк? Ответ на этот вопрос содержится в шестом выпуске комикса "Звёздные войны: Дарт Вейдер". В нём раскрывается, что Вейдер отправил Бобу Фетта на задание, чтобы выяснить личность пилота, уничтожившего Звезду Смерти в конце "Новой надежды".\n
        \n
        4. Что случилось с отрубленной рукой Люка? \nВ той же "Империи" Дарт Вейдер не только раскрывает Люку правду о его родстве, но и отрубает ему руку световым мечом. Люк выжил, но что стало с его отрубленной рукой? Интересно, что на ранних стадиях разработки "Пробуждения силы" планировалось показать летящую по космосу руку Люку, сжимающую световой меч. Однако точный и каноничный ответ появился в одиннадцатом выпуске комикса "Звёздные войны: Дарт Вейдер".\n
        \n
        5. Почему Йода не узнал R2-D2? \nНа протяжении многих лет фанаты задавались вопросом, почему Йода не узнал R2-D2, когда тот прибыл на Дагобу с Люком в "Империи". Учитывая, что в приквелах ясно говорится, что Йода взаимодействовал с R2-D2, странно, что великий джедай вёл себя так, словно впервые видел астро-дроида.\n
        \n
        6. Кто такие Рыцари Рена? \nТаинственные рыцари Рена были кратко представлены в "Пробуждении силы", и фанаты надеялись, что следующие эпизоды раскроют, кем они на самом деле являются. Но, увы, этого раскрытия не было. Так кто они такие? К счастью, в серии комиксов "Звездные войны: Восстание Кайло Рена" есть намного больше информации. В этой серии рассказывается о группе чувствительных к Силе наёмников, которые не являются ни джедаями, ни ситхами. Группа названа в честь их лидера, Рена - изуродованного воина, чей красный световой меч, также называемый "Рен", является для них объектом поклонения.\n
        \n
        7. Как Фазме удалось сбежать с базы Старкиллер? \nВ "Пробуждении силы" капитан Фазма попадает в заложники, где её сбросили в мусорный пресс. Однако в "Последних джедаях" она вновь появляется на экране. Как ей удалось сбежать с базы "Старкиллер" до её уничтожения? На этот вопрос отвечает мини-серия комиксов 2015 года "Звёздные войны: Капитан Фазма". Согласно комиксу, Фазма смогла выбраться из мусорного пресса благодаря бомбардировке Сопротивления, которая пробила в нём дыру.\n
        \n
        8. Как Палпатин вернулся к жизни и собрал такое войско?\nВоскрешение Палпатина в девятом эпизоде - это один из самых ошеломляющих и абсурдных моментов в лоре "Звёздных войн". Но не меньше вопросов вызывает то, как мало сам фильм объясняет происходящее. Как он вернулся к жизни и смог создать целое войско на Экзеголе? На помощь приходят новеллизация фильма и комикс "Звёздные войны: Дарт Вейдер", которые восполняют множество пробелов.\n
        \n
        9. Как уцелел световой меч Люка? \nВ "Империя наносит ответный удар" световой меч Люка вместе с его рукой исчезает в бездне, но в "Пробуждении силы" меч неожиданно оказывается у Маз Канаты. Как к ней попал? В "Пробуждении силы" Маз отвечает на этот вопрос уклончиво, но серия комиксов Marvel "Звёздные войны" проливает немного света на эту загадку - хотя и не до конца.\n
        \n
        10.Как Палпатин отрезал джедаев от Силы? \nВ приквелах Мейс Винду упоминает, что Палпатин нашёл способ отрезать джедаев от Силы, заметив, что их способности значительно ослабли. Но как именно он это сделал? Ответ на этот вопрос раскрывается в недавнем романе "Расцвет Республики: Свет джедаев", действие которого происходит примерно за 200 лет до событий "Скрытой угрозы".
    </string>
</resources>