<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="title_h1">Вышло крупное DLC для Oxygen Not Included</string>
    <string name="description_text1">Oxygen Not Included - симулятор выживания в космической колонии, где игрок должен управлять её поселенцами-колонистами, помогая им копать, строить и поддерживать базу, находящуюся в астероиде, который игрок может самостоятельно выбрать из существующих в игре.</string>
    <string name="link_picture">https://i.ytimg.com/vi/LQH1jib3-XA/maxresdefault.jpg</string>
    <string name="link_picture2">https://clan.akamai.steamstatic.com/images/25339032/e10d55454e6d1a6637c86859712e0d9f68aa8820.png</string>
    <string name="description_text2">Игра относится к хардкорным симуляторам. Игровой процесс заключается в поиске решений возникающих проблем, и при этом решение каждой из которых ведёт к появлению новых сложностей, требующих преодоления. Так, игрок должен построить колонистам кров и машины для того, чтобы обеспечить им отдых и еду. В то же время, потребление пищи приводит к появлению отходов, которые являются токсичными и ведут к болезням. Помимо этого, любая активность поселенцев приводит к тому, что они вдыхают кислород и выдыхают CO2, высокая концентрация которого может привести к удушью дубликантов.</string>
    <string name="link_card">Новое обновление привнесло глобальные изменения в механиках игры. Теперь доступен ледяной астероид, поселенцы не смогут жить без обогрева, как и их животные и растения.</string>
    <string name="comment_text">Совершенно новый ледяной стартовый мир.
Новые обитатели: Флоксы с воланами! Бегемоты-баммоты! Тюлени-сладкоежки!
Три новых биома: Ледяная пещера, Прохладный бассейн и Нектар.
Новые растения: Яблоневый куст, Алвео Вера, Шерберри, Тыквенное дерево, Конфетное дерево и цветок Идилла.
Новые постройки: Дровяная печь, Снежная плитка, фритюрница и многое другое!</string>
    <string name="comment_text1">Вселенная может быть очень холодным местом ... покоряйте ее, не выходя из сомнительного комфорта вашей новой колонии в снежном форте в дополнении Frosty Planet Pack!</string>
</resources>