<resources>
    <string name="app_name">DroidPractice1</string>
    <string name="article_title">Статья</string>
    <string name="card_article_text">Читайте также</string>
    <string name="main_title">On Your Tail: Обзор уютной адвенчуры</string>
    <string name="main_part1">
        Бывают дни, когда вдохновение уходит, слова не клеятся, да и вообще кажется, будто выбор творческой профессии был ошибкой. Речь не обо мне, а о Диане, главной героине адвенчуры  On Your Tail. Со своим выгоранием девушка решила справляться кардинально — отправилась в спонтанную поездку к морю, где её ждали не только приключения, пляж и новые знакомства, но ещё и парочка таинственных краж. К счастью, Диане это только на руку, ведь она пишет детективные истории, и в этом случае лучший способ справляться с творческим кризисом — поиск преступников!
    </string>
    <string name="main_part2">
        Я всегда нахожусь в поиске колоритных симуляторов жизни, поэтому мимо On Your Tail пройти не смогла — так сильно меня очаровал её визуальный стиль. Главная прелесть игры — в её персонажах, ведь это антропоморфные зверушки, которые живут обычной жизнью людей, совсем как в мультфильме «Зверополис».
    </string>

    <string name="second_title">Fairy Tail 2: Обзор экшн-RPG по «Хвосту Феи»</string>
    <string name="second_secondString">И снова RPG для своих</string>
    <string name="second_part1">
        «Хвост Феи» — одна из самых популярных в Японии манг в жанре сёнэн, то есть для мальчишек пубертатного возраста (а значит, для всех нас с вами). Десятки миллионов проданных копий, три сезона аниме-сериала, два полнометражных анимационных фильма, девять картин в формате OVA (для домашнего просмотра) — и на этом фоне совсем негусто было с играми.    </string>
    <string name="second_part2">
        В 2020 году студия Gust выпустила экшн-RPG  Fairy Tail, позаимствовав многие наработки из своей же знаменитой серии Atelier, но при этом грешила слабым техническим исполнением, коридорными локациями и высоким порогом вхождения (именно с точки зрения истории)    </string>
</resources>